<resources>
    <string name="app_name">DigitalArtistHelper</string>
    <string name="WelcomingMessage">Come in, stranger</string>
    <string name="WelcomingRegisterMessage">Pleasure to meet you</string>
    <string name="UserWelcomingMessage">What a day,huh?</string>
    <string name="UserWelcomingMessage2">Now lets draw something</string>
    <string name="articlelong">"Многообразие представленных сегодня на рынке графических программных средств поражает воображение — здесь и солидные многопрофильные графические пакеты, и дополняющие их плагины, и многочисленные графические утилиты, облегчающие разноплановую обработку изображений. И даже если ограничиться полнофункциональными графическими редакторами, предназначенными для создания и редактирования изображений, то и здесь глаза просто разбегаются, а вариантов классификации таких пакетов вообще не перечесть. Чаще всего в данной категории программ выделяют приложения, ориентированные преимущественно на работу с растровой или векторной графикой, а также приложения, предназначенные для создания и обработки двумерной или трехмерной графики.
 В этой статье мы расскажем о приложениях, позволяющих создавать художественные работы в сфере двумерной растровой графики. Стандартом индустрии в данной сфере является Adobe Photoshop — многофункциональное приложение с массой достоинств и возможностей.

Photoshop относится к категории универсальных приложений и предоставляет возможности как для обработки и преобразования фотоизображений, так и для создания иллюстраций с нуля, а это значит, что данная программа может использоваться в живописи, и сегодня на сайтах известных цифровых художников можно найти немало интересных работ, созданных средствами Photoshop. Однако общее число художников, сменивших мольберт на компьютерный экран, не столь велико. Значительная их часть, возможно, в силу консерватизма, а может быть, по причине недостаточного удобства Adobe Photoshop в плане реализации различных живописных техник (поскольку данная программа больше ориентирована на обработку изображений, а не на их создание), по-прежнему предпочитает работать по старинке.

Если посмотреть на Adobe Photoshop и аналогичные приложения глазами художника-живописца, то огромное число возможностей программы окажется совершенно невостребованным (они лишь усложняют программу и отпугивают от нее недостаточно знакомых с компьютером пользователей), а многие совершенно необходимые на взгляд художника операции либо вообще недоступны, либо реализуются достаточно сложно. Попытайтесь, к примеру, порисовать в Photoshop акварелью, гуашью или пастелью, воспользоваться шпателем для грунтовки полотна, провести лессировку и т.п. Довольно часто в итоге можно добиться нужных эффектов, экспериментируя с настройками слоев, применяя маскирование, накладывая те или иные фильтры, тем более что в наиболее известных пакетах для работы с растровой графикой имеются фильтры для имитации некоторых изобразительных техник. Но все это отнюдь не является очевидным, и потому художнику приходится овладевать целым арсеналом не столько художественных, сколько технических приемов. Использование же изобразительных фильтров напрямую нужного результата не дает и оказывается всего лишь грубой имитацией, и надо долго экспериментировать, чтобы добиться желаемого эффекта. Такое положение дел большинству художников, конечно, не нравится, что весьма грустно, ведь у цифровой живописи есть немало положительных сторон."
                </string>
</resources>